

 1   ¿Ha sido informado el trabajador de la posibilidad de que se monitoricen sus comunicaciones? / Has the employee been notified of the possibility that the employer might take measures to monitor communications?

2    ¿Se ha informado al trabajador de la puesta en práctica de esta vigilancia, antes de aplicarla? / Has the employee been notified of the implementation of such measures in advance?

 3   ¿Se ha informado al trabajador acerca de si la vigilancia afecta al flujo de comunicaciones, o al contenido de las mismas? / Has the employee been told if the surveillance will apply to the flow of communications or to their content?

 4   ¿Se ha informado al trabajador sobre si se vigilan todas las comunicaciones o solo una parte? / Has the employee been told if all the communications will be monitorized, or only a part of them will be.

5    ¿Se ha informado al trabajador del tiempo durante el que se prolongarán las medidas de vigilancia? / Has the employee been notified of the monitoring measures term?

6    ¿Se ha informado al trabajador de las personas que podrán acceder al resultado de esta vigilancia? / Has the employee been notified of the number of people who can access to the monitoring results?

7    ¿Se ha informado al trabajador del uso o destino final de las medidas de control? / Has the employee been notified of the monitoring measures final use?

8    ¿Existen motivos de seguridad de la empresa para aplicar esta vigilancia? / Does the employer have safety reasons to apply this surveillance?

9    ¿Tiene la empresa otro motivo legítimo y suficiente -distinto de la seguridad- para este control? / Does the employer have another legitimate reason to justify this control?

10    ¿Son adecuadas las medidas de vigilancia aplicadas para este fin? / Are the monitoring measures suitable to that reason?

11    ¿Existen otras formas de control menos intrusivas, que no conlleven el acceso a las comunicaciones? / Is there any other monitoring system based on less measures than accessing the content of the employee´s communications?

12    ¿Las consecuencias derivadas de la vigilancia para el trabajador son acordes al fin de la vigilancia que se le comunicó? / Are the consequences of the monitoring appropiate to achieve the final destination told to the employee?

13    ¿Ha contado el trabajador con garantías una vez obtenidos los resultados de la monitorización? / Has the employeer been provided with safeguards once the employer had the results of monitoring?

14    ¿Se ha informado al trabajador del acceso a los resultados de la monitorización? / Has the employee been told about the company access to the results of monitoring?
